丟煙被刑事檢控 律師批評弄權

【本報訊】去年12月1日「毋忘初心」反修例遊行，隊頭抵紅磡後爆警民衝突。其間一名男子被指在警員前丟煙頭，並曾拒出示身份證。男子昨承認在公眾地方亂拋廢料罪，主任裁判官嚴舜儀判罰款1,500元。亂拋垃圾一般以定額罰款處理，但本案動用刑事控罪，定罪最高判監三個月。有律師質疑警方選擇控罪用意，用程序欺壓市民。

律師陳惠源指警方用程序欺壓市民，無法體現公義，「掟咗一萬個煙頭，點解第一萬零一個變咗『廢料』？咁代表啲咩呢？如果（檢控）唔係為咗尋找公義，唯一嘅解釋就係弄權。」

Miss YIM Shun-yee, Ada

嚴官咁飄忽 一時釘一時放

呢單瑣碎到不得了丟煙頭咪跟番1500元定額

我知 不過如果係紅官孖妹/孖寶 點會咁簡單了事

可能金額高D,但判監實推翻

都煩啦